工會認主管筆試有提示

2018年06月08日

工會認主管筆試有提示

■黃源活

【本報訊】《蘋果》日前踢爆港鐵專責維修安全的工程主管考試懷疑大規模造假。工聯會屬下「香港鐵路人員專業工會」副主席黃源活昨承認，筆試期間有時有「提示」，但不認為是大規模作弊，反指若太多人考試不合格會不夠人手開工。

稱太嚴會令人手不足

黃昨在電台節目指，考試分為筆試和面試，員工上課兩日或四日後要先考筆試再面試，不合格要重讀，過往曾執行得「好嚴」，合格率僅約10%、最多不過20%，令人手不足。由於筆試為選答題，答案有時模稜兩可，涉及安全的問題一題都不能錯，故導師「會叫你諗清楚，講答案一般唔會」。

他指筆試後仍要面試，由另一名考官負責。他認為即使通過考核，員工日後亦只是負責工程中某一部份，「理論上一人出錯都唔應該出現問題，除非幾個人都錯」，不認為影響工程安全性，他認同有關考試應越嚴越好，但有機會出現人手不足。

公民黨陳淑莊認為集體出貓會嚴重影響港鐵服務穩定性，指事件不能接受。

■記者賴莉娜

上一則
上一則
不敵黃雨 西九站又漏水

下一則
下一則
黃之鋒未被捕遭鎖手銬 警：保護佢

工程師倡鑿開石屎評估

不敵黃雨 西九站又漏水

鋼筋造假醜聞 10日8種說法港鐵懵炳變神探「偵破」泛迅為元凶

集體出貓